[好事成雙]蘇來曼尼葬禮發生人踩人40死

路透迪拜/巴格達1月7日 - 伊朗聖城旅指揮官蘇萊馬尼(Qassem Soleimani)的葬禮周二傍晚在他的故鄉克爾曼市(Kerman)舉行，數以萬計的伊朗人聚集街頭為其送行。但送葬隊伍不幸發生踩踏事件，導致至少56人喪生，蘇萊馬尼的下葬被迫推遲數小時進行。

蘇萊馬尼四天前在伊拉克遭遇美國無人機襲擊身亡。美國的襲擊行動使中東地區陷入新的危機，令人擔憂可能爆發範圍更大的中東戰爭。

“我們將報仇，堅決而徹底地復仇，”伊朗革命衛隊總司令Hossein Salami告訴送葬人群。當時尚未發生踩踏。

根據法斯通訊社(Fars)的報導，伊朗最高國家安全委員會主席Ali Shamkhani稱，伊朗正在考慮13種“復仇方案”。他表示，哪怕是其中最輕微的方式，美國人都將經歷一場“歷史性的噩夢”。

法國總統馬克龍周二致電伊朗總統魯哈尼(Hassan Rouhani)，敦促德黑蘭避免採取任何可能加劇地區緊張局勢的行動。(完)

蘇來曼尼死>
蘇來曼尼葬禮送葬隊伍發生人踩人>
蘇來曼尼送葬隊伍人踩人死者的送葬隊伍再發生人踩人>
蘇來曼尼送葬隊伍人踩人死者的送葬隊伍人踩人死者的送葬隊伍再發生人踩人>
蘇來曼尼送葬隊伍人踩人死者的送葬隊伍人踩人死者的送葬隊伍人踩人死者的送葬隊伍再發生人踩人

嗯

如果你迫於無奈要用八達通唔該你咁樣增值